姐姐帶大家參觀新海洋公園水上樂園

【海洋公園的未來】

商務及經濟發展局已宣佈，將於下星期一（25/1），到立法會經濟發展事務委員會介紹海洋公園的「重生方案」，當中包括向海洋公園提供一筆過16.7億元撥款，加上未來4年每年向海洋公園撥款最多2.8億元作教育及保育工作，合共最多11.2億元。傳媒第一 時間駡聲四起，並表示海洋公園是「無底深潭」。的而且確，翻查海洋公園過往十年的收支紀錄，雖然 2012/2013年度的入園人次達到超過770萬的高峰，是年盈利達到1.27億，但始於2015/2016年度虧損2.41億，及後3個年度虧損同樣嚴重，分別為2.34億、2.36億、5.57億。

2020年5月，邱騰華局長表示，海洋公園欠債逾85億元，故此向立法會財委會申請54億，當中30億替海洋公園償還商業貸款，餘款資助公園未來一年營運。財委會終於5月29日通過撥款。海洋公園作為根據《海洋公園公司條例》(第 388 章) 成立的法定機構，獲得政府作為借貸擔保，所以董事局過往有恃無恐，不斷大力舉債，因而出現年盈利1億而負債85億元的荒謬現象。

大半年過去，海洋公園的營運需要再次注資。政府騎虎難下，正所謂「洗濕個頭」，所以是次必須幫助海洋公園渡過難關。因此，在「重生方案」中，政府首先為海洋公園減債。就欠政府的債務，政府建議將海洋公園的還款期，由今年9月延至2028年9月才開始還款，限期延至2059年，並且在今年7月起免息。換句話說，海洋公園可以將資金專注於改善營運。另外，政府建議由2022至23年度起的4年間，每年向海洋公園提供2.8億資助，合共11.2億元；同時亦建議提供一筆過16.7億的非經常資助。

當然，市民擔心政府再注資後，海洋公園能否轉虧為盈，往後能夠自給自足呢？對此，我持正面態度，因為香港確實缺乏適合一家大細遊樂的場所。「重生」後的海洋公園，讓市民免費進入連駁港鐵站，面積逾45萬平方呎的山下園區。區域以保育為重點，參觀的市民可以接觸動物和大自然，並能享用餐飲，集教育、休憩、消閒功能於一區。

山上園區的景點則為收費項目，當中擬議的新遊樂設施，例如搖桿車及空中滑索。海洋劇場的海豚表演則會取消，劇場會化身成另類表演場地。而政府於2013年撥款22.9億發展但嚴重超資的「大樹灣水上樂園」，預計將於本年中下旬開幕，雖然並非亞洲最大，但設計獨特，設有人造滑浪池，Infinity Pool等，相信會受市民歡迎。

此外，海洋公園地理位置優越，鄰近港鐵站，而且園方表示會增設水路，在深水灣近鄉村俱樂部位置，興建水上碼頭，接駁大樹灣的樂園酒店。該水上通道亦可到達南區其他地方，如鴨脷洲、香港仔，開拓一條新的旅遊路線。我認為值得給予機會，讓海洋公園一試，回歸初衷，重新成為香港人的樂園。

除了硬件的革新，海洋公園的董事局「大花筒」的作風，其毫無財政紀律，值得譴責，並必須改善。我會待海洋公園主席和商務及經濟發展局，在立法會經濟發展事務委員會會議，為「重生方案」作詳盡解說後，再決定是否支持撥款。

金門啲地盤狗係咪會試玩先

地盤狗中左武肺未

呢啲少少嘢起咗成10年

點解好似好細咁
玩呢啲成日都驚個人會飛出去

我入嚟想睇姐姐 點解變咗遮遮

垃圾到。。。日本韓國d水上樂園幾靚

要買樓，不了

想睇姐姐著熱褲試玩

仲以為邊個工人姐姐咁勁

不如搞水龍敬樂園算啦

點解可以起得咁舊 咁似坑渠

諗起啲支那仔喺度屙尿
不了